{
"source": "HungryRaccoonStudios/engde400",
"title": "English-German 400",
"description": "english phrases using 400 of the most common words in English and their german translations",
"translations": [
{"question": "ou know me so well. ","answer": " Du kennst mich so gut."},
{"question": "You are my only friend here. ","answer": " Du bist mein einziger Freund hier."},
{"question": "Those boots belong to my friend. ","answer": " Diese Stiefel gehören meinem Freund."},
{"question": "Can you tell me which way to go? ","answer": " Kannst du mir sagen, wohin ich gehen soll?"},
{"question": "She’s the one he’s been waiting for. ","answer": " Sie ist diejenige, auf die er gewartet hat."},
{"question": "I’m very upset right now. ","answer": " Ich bin gerade sehr verärgert."},
{"question": "Her grandmother is sick. ","answer": " Ihre Großmutter ist krank."},
{"question": "She can’t even stand on her own. ","answer": " Sie kann nicht einmal alleine stehen."},
{"question": "I’ll be right back. ","answer": " Ich bin gleich zurück."},
{"question": "Have you had any luck on your research? ","answer": " Hast du Glück bei deiner Forschung gehabt?"},
{"question": "You’re a good person. ","answer": " Du bist eine gute Person."},
{"question": "That woman looks so polished. ","answer": " Diese Frau sieht so gepflegt aus."},
{"question": "Your faith will see you through tough times. ","answer": " Dein Glaube wird dich durch schwierige Zeiten führen."},
{"question": "Do you want to go with us? ","answer": " Möchtest du mit uns gehen?"},
{"question": "This is the best day of my life. ","answer": " Das ist der beste Tag meines Lebens."},
{"question": "I just saw a child cross the street by herself. ","answer": " Ich habe gerade ein Kind alleine die Straße überqueren sehen."},
{"question": "Did you go there? ","answer": " Bist du dorthin gegangen?"},
{"question": "I have to go to work. ","answer": " Ich muss zur Arbeit gehen."},
{"question": "Let’s go down. ","answer": " Lass uns nach unten gehen."},
{"question": "You may take your seats. ","answer": " Sie können Ihre Plätze einnehmen."},
{"question": "Let’s have dinner after work. ","answer": " Lass uns nach der Arbeit zu Abend essen."},
{"question": "Should I buy this dress? ","answer": " Soll ich dieses Kleid kaufen?"},
{"question": "Call me when you get home, okay? ","answer": " Ruf mich an, wenn du zu Hause bist, okay?"},
{"question": "I want to travel and see the world. ","answer": " Ich möchte reisen und die Welt sehen."},
{"question": "I can’t wait for this day to be over. ","answer": " Ich kann es kaum erwarten, dass dieser Tag vorbei ist."},
{"question": "My cousin goes to school here. ","answer": " Mein Cousin geht hier zur Schule."},
{"question": "I still think you should go. ","answer": " Ich denke immer noch, du solltest gehen."},
{"question": "Can you try to be nicer to him? ","answer": " Kannst du versuchen, netter zu ihm zu sein?"},
{"question": "What’s in that box? ","answer": " Was ist in dieser Box?"},
{"question": "As soon as I get home, I’m going to start watching that series. ","answer": " Sobald ich zu Hause bin, fange ich an, diese Serie zu schauen."},
{"question": "This is my last slice of cake, I promise! ","answer": " Das ist mein letztes Stück Kuchen, versprochen!"},
{"question": "Can you ask the waiter to bring us some wine? ","answer": " Kannst du den Kellner bitten, uns etwas Wein zu bringen?"},
{"question": "I need some wine tonight! ","answer": " Ich brauche heute Abend etwas Wein!"},
{"question": "I need some wine, too! ","answer": " Ich brauche auch etwas Wein!"},
{"question": "I feel so tired, I just need to relax and unwind. ","answer": " Ich fühle mich so müde, ich muss mich nur entspannen und abschalten."},
{"question": "I have three sisters. ","answer": " Ich habe drei Schwestern."},
{"question": "When was the last time you saw them? ","answer": " Wann hast du sie das letzte Mal gesehen?"},
{"question": "Check out the state of that shed, it’s falling apart. ","answer": " Schau dir den Zustand dieser Hütte an, sie fällt auseinander."},
{"question": "I’m never going to drink wine again. ","answer": " Ich werde nie wieder Wein trinken."},
{"question": "Over the years we’ve become really close. ","answer": " Im Laufe der Jahre sind wir wirklich eng geworden."},
{"question": "This is just between you and me. ","answer": " Das bleibt zwischen dir und mir."},
{"question": "Give me a high five! ","answer": " Gib mir ein High Five!"},
{"question": "I really like your painting! ","answer": " Mir gefällt dein Gemälde wirklich gut."},
{"question": "I have something for you. ","answer": " Ich habe etwas für dich."},
{"question": "She’s the most beautiful girl I’ve ever seen. ","answer": " Sie ist das schönste Mädchen, das ich je gesehen habe."},
{"question": "I’ll have another glass of wine, please. ","answer": " Ich hätte gerne noch ein Glas Wein, bitte."},
{"question": "I love you guys so much. ","answer": " Ich liebe euch alle so sehr."},
{"question": "You are like family to me. ","answer": " Du bist wie Familie für mich."},
{"question": "I want to get my own place. ","answer": " Ich möchte meine eigene Wohnung haben."},
{"question": "Get out of my room. ","answer": " Geh aus meinem Zimmer raus."},
{"question": "I want you to leave. ","answer": " Ich möchte, dass du gehst."},
{"question": "Please put down that book and listen to me. ","answer": " Bitte lege das Buch ab und hör mir zu."},
{"question": "I feel so old! ","answer": " Ich fühle mich so alt!"},
{"question": "I can wait for you here while you shop. ","answer": " Ich kann hier auf dich warten, während du einkaufst."},
{"question": "I didn’t mean to sound so angry. ","answer": " Es war nicht meine Absicht, so wütend zu klingen."},
{"question": "Can you turn on the lights? ","answer": " Kannst du das Licht einschalten?"},
{"question": "Can we keep the lights on tonight? ","answer": " Können wir heute Nacht das Licht anlassen?"},
{"question": "I’ve always been a diligent student. ","answer": " Ich war immer ein fleißiger Student."},
{"question": "This is why I don’t go out anymore. ","answer": " Deshalb gehe ich nicht mehr aus."},
{"question": "Why won’t you let him know how you feel? ","answer": " Warum lässt du ihn nicht wissen, wie du dich fühlst?"},
{"question": "This ice cream place is great for families with kids! ","answer": " Dieser Eisladen ist perfekt für Familien mit Kindern!"},
{"question": "Hey, we’re wearing the same shirt! ","answer": " Hey, wir tragen dasselbe Hemd!"},
{"question": "I have this big crush on Brad Pitt. ","answer": " Ich stehe total auf Brad Pitt."},
{"question": "The group sitting across our table is so noisy. ","answer": " Die Gruppe, die am Tisch gegenüber sitzt, ist so laut."},
{"question": "Where do I begin with this huge project? ","answer": " Wo fange ich mit diesem riesigen Projekt an?"},
{"question": "She may seem quiet, but she’s really outgoing once you get to know her. ","answer": " Sie mag ruhig wirken, aber sie ist wirklich aufgeschlossen, wenn du sie kennst."},
{"question": "Japan is such a beautiful country! ","answer": " Japan ist ein so schönes Land!"},
{"question": "I need help with my Math homework. ","answer": " Ich brauche Hilfe bei meiner Mate","answer": "Hausaufgabe."},
{"question": "Can we talk in private? ","answer": " Können wir uns privat unterhalten?"},
{"question": "Where were you last night? ","answer": " Wo warst du gestern Nacht?"},
{"question": "If only I could turn back time. ","answer": " Wenn ich nur die Zeit zurückdrehen könnte."},
{"question": "The problem is we think we have plenty of time. ","answer": " Das Problem ist, wir denken, wir haben genug Zeit."},
{"question": "Every person has his own big goal to fulfill. ","answer": " Jeder Mensch hat sein eigenes großes Ziel zu erfüllen."},
{"question": "This is a great start to learn the English language. ","answer": " Das ist ein großartiger Start, um die englische Sprache zu lernen."},
{"question": "Don’t let go of my hand. ","answer": " Lass meine Hand nicht los."},
{"question": "This might actually work. ","answer": " Das könnte tatsächlich funktionieren."},
{"question": "The American culture is so dynamic. ","answer": " Die amerikanische Kultur ist so dynamisch."},
{"question": "Can you show me how to use this vacuum cleaner? ","answer": " Kannst du mir zeigen, wie man diesen Staubsauger benutzt?"},
{"question": "This is my favorite part of the movie! ","answer": " Das ist mein Lieblingsteil des Films!"},
{"question": "What is the story about? ","answer": " Worum geht es in der Geschichte?"},
{"question": "I am so against domestic abuse! ","answer": " Ich bin absolut gegen häusliche Gewalt!"},
{"question": "This place is wonderful! ","answer": " Dieser Ort ist wunderbar!"},
{"question": "She kept saying this over and over again. ","answer": " Sie hat das immer wieder gesagt."},
{"question": "He is such an annoying person. ","answer": " Er ist so eine nervige Person."},
{"question": "Can we play that game again? ","answer": " Können wir das Spiel noch einmal spielen?"},
{"question": "Just a few more errands and I’m done! ","answer": " Nur noch ein paar Erledigungen, und ich bin fertig!"},
{"question": "What an interesting case you are working on now! ","answer": " An welchem interessanten Fall arbeitest du gerade?"},
{"question": "That’s the most interesting story I’ve ever heard. ","answer": " Das ist die interessanteste Geschichte, die ich je gehört habe."},
{"question": "I had a rough week. ","answer": " Ich hatte eine anstrengende Woche."},
{"question": "Will you keep me company? ","answer": " Wirst du mir Gesellschaft leisten?"},
{"question": "Where are we going? ","answer": " Wohin gehen wir?"},
{"question": "What’s wrong with the airport’s system? ","answer": " Was stimmt nicht mit dem Flughafensystem?"},
{"question": "Can you give each of them an apple? ","answer": " Kannst du jedem von ihnen einen Apfel geben?"},
{"question": "I’m right this time. ","answer": " Dieses Mal habe ich recht."},
{"question": "This community program for teens is really helpful. ","answer": " Dieses Gemeinschaftsprogramm für Jugendliche ist wirklich hilfreich."},
{"question": "Did you hear that? ","answer": " Hast du das gehört?"},
{"question": "I’m so sleepy. ","answer": " Ich bin so müde."},
{"question": "I have a question for you. ","answer": " Ich habe eine Frage an dich."},
{"question": "During the session, I saw him fall asleep. ","answer": " Während der Sitzung habe ich ihn einschlafen sehen."},
{"question": "I have to work this weekend. ","answer": " Ich muss dieses Wochenende arbeiten."},
{"question": "We can play soccer next weekend instead. ","answer": " Wir können nächstes Wochenende stattdessen Fußball spielen."},
{"question": "I hope the government does something about the poverty in this country. ","answer": " Ich hoffe, die Regierung tut etwas gegen die Armut in diesem Land."},
{"question": "If you see a bear here, run for your life. ","answer": " Wenn du hier einen Bären siehst, renne um dein Leben."},
{"question": "I have a small favor to ask you. ","answer": " Ich habe eine kleine Bitte an dich."},
{"question": "I have a number of favors to ask you. ","answer": " Ich habe eine Reihe von Bitten an dich."},
{"question": "Please turn off the television. ","answer": " Bitte schalte den Fernseher aus."},
{"question": "I always bring pepper spray with me. ","answer": " Ich habe immer Pfefferspray dabei."},
{"question": "Let’s move on to the next tourist spot. ","answer": " Lass uns zum nächsten Touristenort gehen."},
{"question": "I really like you. ","answer": " Ich mag dich wirklich."},
{"question": "The night is young. ","answer": " Die Nacht ist jung."},
{"question": "I’m going to live like there’s no tomorrow. ","answer": " Ich werde leben, als gäbe es kein Morgen."},
{"question": "Mr. Morris is here. ","answer": " Herr Morris ist hier."},
{"question": "You have a point. ","answer": " Du hast recht."},
{"question": "I believe in you. ","answer": " Ich glaube an dich."},
{"question": "Just hold my hand. ","answer": " Halte einfach meine Hand."},
{"question": "I’m going to see you today. ","answer": " Ich werde dich heute sehen."},
{"question": "Please bring a pen. ","answer": " Bitte bring einen Stift mit."},
{"question": "What will happen if you don’t submit your report on time? ","answer": " Was passiert, wenn du deinen Bericht nicht rechtzeitig einreichst?"},
{"question": "This is the next best thing. ","answer": " Das ist das nächstbeste."},
{"question": "I can’t live without my phone. ","answer": " Ich kann nicht ohne mein Handy leben."},
{"question": "Before I go to bed, I always wash my face. ","answer": " Bevor ich schlafen gehe, wasche ich mir immer das Gesicht."},
{"question": "There’s a large amount of data online about that topic. ","answer": " Es gibt eine große Menge an Daten online zu diesem Thema."},
{"question": "That’s all I know about Dinosaurs. ","answer": " Das ist alles, was ich über Dinosaurier weiß."},
{"question": "I have a million questions about this book. ","answer": " Ich habe eine Million Fragen zu diesem Buch."},
{"question": "We must watch this movie together. ","answer": " Wir müssen diesen Film zusammen anschauen."},
{"question": "Can we go home now? ","answer": " Können wir jetzt nach Hause gehen?"},
{"question": "I hid it under my bed. ","answer": " Ich habe es unter meinem Bett versteckt."},
{"question": "I filled the tub with water. ","answer": " Ich habe die Wanne mit Wasser gefüllt."},
{"question": "His room is at the end of the corridor. ","answer": " Sein Zimmer ist am Ende des Flurs."},
{"question": "Can you write me a prescription for this? ","answer": " Kannst du mir ein Rezept dafür schreiben?"},
{"question": "His mother is a very lovely woman. ","answer": " Seine Mutter ist eine sehr liebenswerte Frau."},
{"question": "This area of this house needs to be fixed. ","answer": " Dieser Bereich dieses Hauses muss repariert werden."},
{"question": "That virus has become a national concern. ","answer": " Dieses Virus ist zu einer nationalen Sorge geworden."},
{"question": "She needs money to buy her medicine. ","answer": " Sie braucht Geld, um ihre Medizin zu kaufen."},
{"question": "She shared her story with the media. ","answer": " Sie hat ihre Geschichte den Medien erzählt."},
{"question": "She is so young and so hopeful. ","answer": " Sie ist so jung und so hoffnungsvoll."},
{"question": "It’s a fact: shopping can improve your mood. ","answer": " Es ist eine Tatsache: Einkaufen kann deine Stimmung verbessern."},
{"question": "It’s that time of the month! ","answer": " Es ist die Zeit des Monats!"},
{"question": "Just because she’s different, it doesn’t mean she’s bad. ","answer": " Nur weil sie anders ist, heißt das nicht, dass sie schlecht ist."},
{"question": "You have a lot of explaining to do. ","answer": " Du hast viel zu erklären."},
{"question": "Turn right when you reach the corner. ","answer": " Biege rechts ab, wenn du an der Ecke angekommen bist."},
{"question": "Let’s study our English lessons together. ","answer": " Lass uns zusammen unsere Englischstunden lernen."},
{"question": "Can I borrow your English book? ","answer": " Kann ich dein Englischbuch ausleihen?"},
{"question": "She has the pink eye. ","answer": " Sie hat die Bindehautentzündung."},
{"question": "I love my job. ","answer": " Ich liebe meinen Job."},
{"question": "Describe yourself in one word. ","answer": " Beschreibe dich in einem Wort."},
{"question": "Though you are angry now, I’m sure you will forget about this later. ","answer": " Obwohl du jetzt wütend bist, bin ich sicher, dass du das später vergessen wirst."},
{"question": "His business is thriving. ","answer": " Sein Geschäft blüht."},
{"question": "This is not an issue for me. ","answer": " Das ist für mich kein Problem."},
{"question": "Whose side are you on, anyway? ","answer": " Auf welcher Seite stehst du sowieso?"},
{"question": "Always be kind, even to strangers. ","answer": " Sei immer freundlich, auch zu Fremden."},
{"question": "There are four seasons in a year. ","answer": " Es gibt vier Jahreszeiten im Jahr."},
{"question": "Let’s head back, it’s freezing out here. ","answer": " Lass uns zurückgehen, es ist hier eiskalt."},
{"question": "We’ve gone too far and now we’re lost. ","answer": " Wir sind zu weit gegangen und jetzt sind wir verloren."},
{"question": "She has long, black hair. ","answer": " Sie hat langes, schwarzes Haar."},
{"question": "She has long, brown hair. ","answer": " Sie hat langes, braunes Haar."},
{"question": "They both love chocolate ice cream. ","answer": " Sie lieben beide Schokoladeneis."},
{"question": "I have two little boys with me now. ","answer": " Ich habe jetzt zwei kleine Jungen bei mir."},
{"question": "The house is so quiet without you. ","answer": " Das Haus ist so ruhig ohne dich."},
{"question": "I hope you say yes. ","answer": " Ich hoffe, du sagst ja."},
{"question": "After all this time, he has finally learned to love. ","answer": " Nach all dieser Zeit hat er endlich gelernt zu lieben."},
{"question": "Ever since his mom died, he has been cranky and angry at the world. ","answer": " Seit seine Mutter gestorben ist, ist er launisch und wütend auf die Welt."},
{"question": "That was such a long time ago. ","answer": " Das war vor langer Zeit."},
{"question": "Please provide me with a list of your services. ","answer": " Bitte stellen Sie mir eine Liste Ihrer Dienstleistungen zur Verfügung."},
{"question": "Do you have a specific dental service to treat this? ","answer": " Haben Sie eine spezifische zahnärztliche Behandlung für das?"},
{"question": "We went around the block. ","answer": " Wir sind um den Block herumgegangen."},
{"question": "You’re a good friend. ","answer": " Du bist ein guter Freund."},
{"question": "You’re important to me. ","answer": " Du bist mir wichtig."},
{"question": "My father is so important to me. ","answer": " Mein Vater ist mir sehr wichtig."},
{"question": "Let’s sit outside together. ","answer": " Lass uns gemeinsam draußen sitzen."},
{"question": "He’s away right now. ","answer": " Er ist gerade weg."},
{"question": "Until when will you be away? ","answer": " Bis wann wirst du weg sein?"},
{"question": "With great power comes great responsibility. ","answer": " Mit großer Macht kommt große Verantwortung."},
{"question": "I’ve been checking his temperature every hour. ","answer": " Ich habe seine Temperatur jede Stunde überprüft."},
{"question": "Let’s play a game. ","answer": " Lass uns ein Spiel spielen."},
{"question": "I buy from his bakery as often as I can. ","answer": " Ich kaufe so oft wie möglich in seiner Bäckerei."},
{"question": "He’s not yet home. ","answer": " Er ist noch nicht zu Hause."},
{"question": "There’s a long line at the grocery cashier. ","answer": " Es gibt eine lange Schlange an der Kasse im Lebensmittelgeschäft."},
{"question": "I stay away from political discussions. ","answer": " Ich halte mich von politischen Diskussionen fern."},
{"question": "It’s the end of an era. ","answer": " Es ist das Ende einer Ära."},
{"question": "Among all my pets, he’s my most favorite. ","answer": " Unter all meinen Haustieren ist er mein Lieblingshaustier."},
{"question": "Have you ever tried this cake? ","answer": " Hast du diesen Kuchen schon einmal probiert?"},
{"question": "Can you stand still for a minute? ","answer": " Kannst du eine Minute still stehen?"},
{"question": "What you did was so bad. ","answer": " Was du getan hast, war so schlecht."},
{"question": "I can’t lose you. ","answer": " Ich kann dich nicht verlieren."},
{"question": "I want to buy this bag, however, I need to save up for it first. ","answer": " Ich möchte diese Tasche kaufen, aber ich muss zuerst dafür sparen."},
{"question": "She’s a member of the babysitter’s club. ","answer": " Sie ist Mitglied im Babysittr","answer": "Club."},
{"question": "Let’s pay for our groceries. ","answer": " Lass uns für unsere Lebensmittel bezahlen."},
{"question": "There’s a law against jy","answer": "walking. ","answer": " Es gibt ein Gesetz gegen das Überqueren der Straße an unerlaubter Stelle."},
{"question": "I want you to meet my aunt. ","answer": " Ich möchte, dass du meine Tante triffst."},
{"question": "Let’s go inside my car. ","answer": " Lass uns in mein Auto steigen."},
{"question": "This is the city that never sleeps. ","answer": " Das ist die Stadt, die niemals schläft."},
{"question": "I’m almost done with my report. ","answer": " Ich bin fast mit meinem Bericht fertig."},
{"question": "Did you remember to include the summary in your report? ","answer": " Hast du daran gedacht, die Zusammenfassung in deinem Bericht zu inkludieren?"},
{"question": "Can we continue working tomorrow? ","answer": " Können wir morgen weiterarbeiten?"},
{"question": "Great, let me set an appointment for you. ","answer": " Großartig, lassen Sie mich einen Termin für Sie vereinbaren."},
{"question": "I’ll finish it later. ","answer": " Ich werde es später beenden."},
{"question": "Our community is very tigt","answer": "knit. ","answer": " Unsere Gemeinschaft ist sehr eng verbunden."},
{"question": "There’s so much to learn in the English language. ","answer": " Es gibt so viel zu lernen in der englischen Sprache."},
{"question": "What’s your name? ","answer": " Wie ist dein Name?"},
{"question": "I can give you five reasons why you need to watch that video. ","answer": " Ich kann dir fünf Gründe geben, warum du dieses Video sehen solltest."},
{"question": "I once had a puppy named Bark. ","answer": " Ich hatte einmal einen Welpen namens Bark."},
{"question": "I love my white sneakers. ","answer": " Ich liebe meine weißen Turnschuhe."},
{"question": "She’s the least productive among all the employees. ","answer": " Sie ist die am wenigsten produktive unter allen Mitarbeitern."},
{"question": "She was our class president back in high school. ","answer": " Sie war unsere Klassensprecherin in der Highschool."},
{"question": "I’d love to learn more about the English language. ","answer": " Ich würde gerne mehr über die englische Sprache lernen."},
{"question": "What is her real name? ","answer": " Was ist ihr richtiger Name?"},
{"question": "What can we change so that things will get better? ","answer": " Was können wir ändern, damit sich die Dinge verbessern?"},
{"question": "They hired a team to do the design of their new office. ","answer": " Sie haben ein Team eingestellt, um das Design ihres neuen Büros zu erstellen."},
{"question": "She’s laughing every minute of every day. ","answer": " Sie lacht jede Minute an jedem Tag."},
{"question": "This is the best potato salad I’ve ever tasted. ","answer": " Das ist der beste Kartoffelsalat, den ich je probiert habe."},
{"question": "I have several old clothes I need to donate. ","answer": " Ich habe mehrere alte Kleider, die ich spenden muss."},
{"question": "It was your idea to go to the beach, remember? ","answer": " Es war deine Idee, zum Strand zu gehen, erinnerst du dich?"},
{"question": "I loved that toy when I was a kid. ","answer": " Ich liebte dieses Spielzeug, als ich ein Kind war."},
{"question": "She worked out hard to achieve a toned body. ","answer": " Sie hat hart trainiert, um einen durchtrainierten Körper zu bekommen."},
{"question": "This is the information I need. ","answer": " Das ist die Information, die ich brauche."},
{"question": "There’s nothing we can do now. ","answer": " Jetzt können wir nichts mehr tun."},
{"question": "Three years ago, I visited Japan for the first time. ","answer": " Vor drei Jahren habe ich Japan zum ersten Mal besucht."},
{"question": "You’re right, I want to go back there. ","answer": " Du hast recht, ich möchte dorthin zurück."},
{"question": "Just lead the way and I’ll follow. ","answer": " Führe einfach den Weg an, und ich werde folgen."},
{"question": "I feel awkward in these social gatherings. ","answer": " Ich fühle mich in diesen sozialen Versammlungen unbehaglich."},
{"question": "I understand how you feel. ","answer": " Ich verstehe, wie du dich fühlst."},
{"question": "Whether in big groups or small groups, I always feel a little shy at first. ","answer": " Ob in großen Gruppen oder kleinen Gruppen, ich fühle mich immer zuerst ein wenig schüchtern."},
{"question": "Looking back, I knew I was always an introvert. ","answer": " Rückblickend wusste ich, dass ich immer ein Introvertierter war."},
{"question": "Let’s watch the sun set on the horizon. ","answer": " Lass uns den Sonnenuntergang am Horizont anschauen."},
{"question": "They’re together now. ","answer": " Sie sind jetzt zusammen."},
{"question": "I’ll follow you home. ","answer": " Ich werde dir nach Hause folgen."},
{"question": "You’ll always have me around. ","answer": " Du wirst mich immer um dich haben."},
{"question": "Every parent is trying hard and doing their best. ","answer": " Jeder Elternteil gibt sein Bestes und versucht hart."},
{"question": "You are only allowed to go out today. ","answer": " Du darfst heute nur rausgehen."},
{"question": "Please stop that. ","answer": " Bitte hör auf damit."},
{"question": "Why is your face so red? ","answer": " Warum ist dein Gesicht so rot?"},
{"question": "You can ask me for anything. ","answer": " Du kannst mich um alles bitten."},
{"question": "Did you create that presentation? It was so good. ","answer": " Hast du diese Präsentation erstellt? Sie war so gut."},
{"question": "This is public property. ","answer": " Das ist öffentliches Eigentum."},
{"question": "I already asked him to resend his report. ","answer": " Ich habe ihn bereits gebeten, seinen Bericht erneut zu senden."},
{"question": "Could you speak a little louder? ","answer": " Könntest du etwas lauter sprechen?"},
{"question": "The others haven’t arrived yet. ","answer": " Die anderen sind noch nicht angekommen."},
{"question": "I read somewhere that this house is haunted. ","answer": " Ich habe irgendwo gelesen, dass dieses Haus verlassen ist."},
{"question": "What level are you in that game? ","answer": " Auf welchem Level bist du in diesem Spiel?"},
{"question": "Do you allow your kids to play outside the house? ","answer": " Erlaubst du deinen Kindern, draußen zu spielen?"},
{"question": "Is it okay if we add a bit of sugar to the tea? ","answer": " Ist es in Ordnung, wenn wir etwas Zucker zum Tee hinzufügen?"},
{"question": "Welcome to my office. ","answer": " Willkommen in meinem Büro."},
{"question": "How much did you spend on your last shopping spree? ","answer": " Wie viel hast du bei deinem letzten Einkaufsrausch ausgegeben?"},
{"question": "You left the door open. ","answer": " Du hast die Tür offen gelassen."},
{"question": "You must take good care of your health. ","answer": " Du musst gut auf deine Gesundheit achten."},
{"question": "You are a good person. ","answer": " Du bist eine gute Person."},
{"question": "This is my work of art. ","answer": " Das ist mein Kunstwerk."},
{"question": "Are you sure you want to do this alone? ","answer": " Bist du sicher, dass du das alleine machen möchtest?"},
{"question": "You are such a brave little boy. ","answer": " Du bist so ein tapferer kleiner Junge."},
{"question": "The war has finally ended. ","answer": " Der Krieg hat endlich geendet."},
{"question": "She is my history professor. ","answer": " Sie ist meine Geschichtsprofessorin."},
{"question": "Are you going to her party tonight? ","answer": " Gehst du heute Abend zu ihrer Party?"},
{"question": "We support everyone within our small community. ","answer": " Wir unterstützen jeden innerhalb unserer kleinen Gemeinschaft."},
{"question": "We want everyone to grow and thrive in their careers. ","answer": " Wir möchten, dass jeder in seiner Karriere wächst und gedeiht."},
{"question": "The result of this outreach program is amazing. ","answer": " Das Ergebnis dieses Outreah","answer": "Programms ist erstaunlich."},
{"question": "Are you open to teaching on weekends? ","answer": " Stehst du offen dafür, am Wochenende zu unterrichten?"},
{"question": "Where can we change her diaper? ","answer": " Wo können wir ihre Windel wechseln?"},
{"question": "It’s such a beautiful morning! ","answer": " Es ist so ein wunderschöner Morgen!"},
{"question": "Come take a walk with me. ","answer": " Komm, mach einen Spaziergang mit mir."},
{"question": "You are the reason I came home. ","answer": " Du bist der Grund, warum ich nach Hause gekommen bin."},
{"question": "Her blood pressure has gotten really low. ","answer": " Ihr Blutdruck ist wirklich niedrig geworden."},
{"question": "We can win this match if we work together. ","answer": " Wir können dieses Spiel gewinnen, wenn wir zusammenarbeiten."},
{"question": "How is your research going? ","answer": " Wie läuft deine Forschung?"},
{"question": "That girl is in my class. ","answer": " Das Mädchen ist in meiner Klasse."},
{"question": "I’ve seen that guy in school before. ","answer": " Ich habe diesen Kerl schon einmal in der Schule gesehen."},
{"question": "I come to work so early every day. ","answer": " Ich komme jeden Tag so früh zur Arbeit."},
{"question": "Let’s buy some food, I’m hungry! ","answer": " Lass uns etwas zu essen kaufen, ich habe Hunger!"},
{"question": "Can I talk to you before you go home? ","answer": " Kann ich mit dir sprechen, bevor du nach Hause gehst?"},
{"question": "The moment she walked in the room, her puppy started to jump and dance again. ","answer": " In dem Moment, als sie in den Raum kam, begann ihr Welpe wieder zu springen und zu tanzen."},
{"question": "He cooked this Turkey himself. ","answer": " Er hat diesen Truthahn selbst gekocht."},
{"question": "I am loving the cold night air here. ","answer": " Ich liebe die kalte Nachtluft hier."},
{"question": "You are the best teacher ever. ","answer": " Du bist der beste Lehrer aller Zeiten."},
{"question": "Don’t force him to play with other kids. ","answer": " Zwing ihn nicht, mit anderen Kindern zu spielen."},
{"question": "Can I offer you a ride home? ","answer": " Kann ich dir eine Mitfahrgelegenheit nach Hause anbieten?"},
{"question": "Boys, that’s enough playing for today. ","answer": " Jungs, das reicht für heute mit dem Spielen."},
{"question": "You both need to change into your sleep clothes now. ","answer": " Ihr beide müsst euch jetzt in eure Schlafkleidung umziehen."},
{"question": "I just want you to get the best education. ","answer": " Ich möchte nur, dass du die beste Bildung erhältst."},
{"question": "Your dog ran across the park. ","answer": " Dein Hund rannte durch den Park."},
{"question": "Although she felt tired, she still couldn’t sleep. ","answer": " Obwohl sie müde war, konnte sie immer noch nicht schlafen."},
{"question": "Do you think she will still remember me after ten years? ","answer": " Glaubst du, sie wird sich nach zehn Jahren noch an mich erinnern?"},
{"question": "Her foot got caught in one of the ropes. ","answer": " Ihr Fuß wurde in einem der Seile eingefangen."},
{"question": "This is the second time she got late this month. ","answer": " Das ist das zweite Mal, dass sie diesen Monat zu spät gekommen ist."},
{"question": "There’s a boy in her class who keeps pulling her hair. ","answer": " Es gibt einen Jungen in ihrer Klasse, der immer an ihren Haaren zieht."},
{"question": "Maybe we can have ice cream for dessert. ","answer": " Vielleicht können wir zum Nachtisch Eis haben."},
{"question": "He took a step toward her. ","answer": " Er machte einen Schritt auf sie zu."},
{"question": "Will you be able to send me your report today? ","answer": " Wirst du in der Lage sein, mir deinen Bericht heute zu schicken?"},
{"question": "What is the average marrying age these days? ","answer": " Was ist heutzutage das durchschnittliche Heiratsalter?"},
{"question": "The cat ran off with the dog. ","answer": " Die Katze ist mit dem Hund weggelaufen."},
{"question": "They have a generous return policy. ","answer": " Sie haben eine großzügige Rückgaberegelung."},
{"question": "Everything is on sale. ","answer": " Alles ist im Angebot."},
{"question": "I love what you’re wearing! ","answer": " Ich liebe, was du trägst!"},
{"question": "Wait, give me time to process everything you’re telling me. ","answer": " Warte, gib mir Zeit, alles zu verarbeiten, was du mir erzählst."},
{"question": "I love music. ","answer": " Ich liebe Musik."},
{"question": "Around 20 people attended, including Bob and Beth. ","answer": " Etwa 20 Personen haben teilgenommen, darunter Bob und Beth."},
{"question": "I hope you consider my project proposal. ","answer": " Ich hoffe, du erwägst meinen Projektvorschlag."},
{"question": "How did that appear out of nowhere? ","answer": " Wie ist das aus dem Nichts erschienen?"},
{"question": "I’m actually just heading out. ","answer": " Eigentlich gehe ich gerade."},
{"question": "I’m going to buy these shoes. ","answer": " Ich werde diese Schuhe kaufen."},
{"question": "He’s probably still asleep. ","answer": " Wahrscheinlich schläft er noch."},
{"question": "Give him a break, he is only human. ","answer": " Gib ihm eine Pause, er ist nur ein Mensch."},
{"question": "Is it alright if you wait for a few minutes? ","answer": " Ist es in Ordnung, wenn du ein paar Minuten wartest?"},
{"question": "This blow dryer has served me well for years. ","answer": " Dieser Föhn hat mir jahrelang gute Dienste geleistet."},
{"question": "Let’s visit the Sunday market. ","answer": " Lass uns den Sonntagsmarkt besuchen."},
{"question": "I don’t want my cat to die, let’s take him to the vet, please. ","answer": " Ich möchte nicht, dass meine Katze stirbt, lass uns bitte zum Tierarzt gehen."},
{"question": "Please send the package to my address. ","answer": " Bitte senden Sie das Paket an meine Adresse."},
{"question": "You can’t expect much from their poor service. ","answer": " Sie können nicht viel von ihrem schlechten Service erwarten."},
{"question": "I can’t wait to go home! ","answer": " Ich kann es kaum erwarten, nach Hause zu gehen!"},
{"question": "I did sense that something was not okay. ","answer": " Ich habe gespürt, dass etwas nicht in Ordnung war."},
{"question": "He is going to build his dream house. ","answer": " Er wird sein Traumhaus bauen."},
{"question": "You can stay with me for a few weeks. ","answer": " Du kannst für ein paar Wochen bei mir bleiben."},
{"question": "Be careful, you might fall. ","answer": " Sei vorsichtig, du könntest fallen."},
{"question": "Oh no, I left my phone at home! ","answer": " Oh nein, ich habe mein Handy zu Hause gelassen!"},
{"question": "We have to act as one nation. ","answer": " Wir müssen wie eine Nation handeln."},
{"question": "What’s your plan this time? ","answer": " Was ist dein Plan diesmal?"},
{"question": "Don’t cut your hair. ","answer": " Schneide dir nicht die Haare."},
{"question": "We met in college. ","answer": " Wir haben uns im College kennengelernt."},
{"question": "Music is an interest of mine. ","answer": " Musik ist ein Interesse von mir."},
{"question": "Death is such a heavy topic for me. ","answer": " Der Tod ist für mich ein schweres Thema."},
{"question": "What course did you take up in college? ","answer": " Welchen Kurs hast du im College belegt?"},
{"question": "Is there someone who can go with you? ","answer": " Gibt es jemanden, der mit dir gehen kann?"},
{"question": "What an exciting experience! ","answer": " Was für eine aufregende Erfahrung!"},
{"question": "I’m scared to check what’s behind that door. ","answer": " Ich habe Angst zu überprüfen, was hinter dieser Tür ist."},
{"question": "I can’t reach him, he won’t answer his phone. ","answer": " Ich kann ihn nicht erreichen, er nimmt sein Telefon nicht ab."},
{"question": "This is a local business. ","answer": " Dies ist ein lokales Geschäft."},
{"question": "Smoking can kill you. ","answer": " Rauchen kann dich umbringen."},
{"question": "I have six books about Psychology. ","answer": " Ich habe sechs Bücher über Psychologie."},
{"question": "These remain on the top shelf. ","answer": " Diese bleiben auf dem obersten Regal."},
{"question": "Wow, the effect of that mascara is great! ","answer": " Wow, der Effekt dieser Mascara ist großartig!"},
{"question": "Can I use your phone? ","answer": " Kann ich dein Telefon benutzen?"},
{"question": "Yeah, he did call me earlier. ","answer": " Ja, er hat mich vorher angerufen."},
{"question": "He did suggest that to me. ","answer": " Er hat mir das vorgeschlagen."},
{"question": "We were in the same English class. ","answer": " Wir waren in derselben Englischklasse."},
{"question": "Where’s the remote control? ","answer": " Wo ist die Fernbedienung?"},
{"question": "It’s so challenging to discipline kids these days. ","answer": " Es ist so herausfordernd, Kinder heutzutage zu disziplinieren."},
{"question": "I don’t care about what you think. ","answer": " Es ist mir egal, was du denkst."},
{"question": "Perhaps we can arrive at a compromise. ","answer": " Vielleicht können wir zu einem Kompromiss kommen."},
{"question": "There’s a little bird outside my window. ","answer": " Da ist ein kleiner Vogel draußen vor meinem Fenster."},
{"question": "I am running late for my doctor’s appointment. ","answer": " Ich komme zu spät zu meinem Arzttermin."},
{"question": "That test was so hard. ","answer": " Diese Prüfung war so schwer."},
{"question": "He’s over there, by the soccer field. ","answer": " Er ist da drüben, am Fußballfeld."},
{"question": "Is anyone else coming? ","answer": " Kommt sonst noch jemand?"},
{"question": "Can we pass by the grocery store? ","answer": " Können wir am Lebensmittelgeschäft vorbeigehen?"},
{"question": "She was my former housemate. ","answer": " Sie war meine ehemalige Mitbewohnerin."},
{"question": "We can sell your old couch online. ","answer": " Wir können dein altes Sofa online verkaufen."},
{"question": "It’s a major issue for the project. ","answer": " Das ist ein Hauptproblem für das Projekt."},
{"question": "Sometimes I forget to turn off the porch lights. ","answer": " Manchmal vergesse ich, die Verandalichter auszuschalten."},
{"question": "They’ll require you to show your I.D. ","answer": " Sie werden verlangen, dass du deinen Ausweis zeigst."},
{"question": "Can I tag along your road trip? ","answer": " Kann ich mich bei deinem Roadtrip "},
{"question": "She’s going to play the role of Elsa. ","answer": " Sie wird die Rolle von Elsa spielen."},
{"question": "Your singing has gotten so much better! ","answer": " Dein Singen ist so viel besser geworden!"},
{"question": "Some countries are facing an economic crisis. ","answer": " Einige Länder stehen vor einer wirtschaftlichen Krise."},
{"question": "The government must make an effort to solve this. ","answer": " Die Regierung muss sich bemühen, dies zu lösen."},
{"question": "His grades have gone up. ","answer": " Seine Noten sind gestiegen."},
{"question": "Please decide where to eat. ","answer": " Bitte entscheide, wo wir essen sollen."},
{"question": "How would you rate the hotel’s service? ","answer": " Wie würden Sie den Service des Hotels bewerten?"},
{"question": "They have strong customer service here! ","answer": " Hier haben sie einen ausgezeichneten Kundenservice!"},
{"question": "Maybe it’s possible to change their bathroom amenities. ","answer": " Vielleicht ist es möglich, ihre Badezimmerausstattung zu ändern."},
{"question": "My heart is so full. ","answer": " Mein Herz ist so voll."},
{"question": "She got the patent for the drug she has created to cure cancer. ","answer": " Sie hat das Patent für das von ihr entwickelte Medikament zur Heilung von Krebs erhalten."},
{"question": "Can you show me how to solve this puzzle? ","answer": " Kannst du mir zeigen, wie man dieses Rätsel löst?"},
{"question": "You are a wonderful leader. ","answer": " Du bist eine wunderbare Führungskraft."},
{"question": "Watch her face light up when you mention his name. ","answer": " Achte darauf, wie ihr Gesicht aufleuchtet, wenn du seinen Namen erwähnst."},
{"question": "Hearing his mom’s voice is all he needs right now. ","answer": " Seine Mutterstimme zu hören, ist alles, was er gerade braucht."},
{"question": "My wife is away for the weekend. ","answer": " Meine Frau ist übers Wochenende weg."},
{"question": "I have the whole house to myself. ","answer": " Ich habe das ganze Haus für mich allein."},
{"question": "The police have questioned him about the incident. ","answer": " Die Polizei hat ihn zu dem Vorfall befragt."},
{"question": "This relaxation technique really eases my mind. ","answer": " Diese Entspannungstechnik beruhigt wirklich meinen Geist."},
{"question": "I can finally move out from my old apartment. ","answer": " Ich kann endlich aus meiner alten Wohnung ausziehen."},
{"question": "My baby niece likes to pull my hair. ","answer": " Meine kleine Nichte zieht gerne an meinen Haaren."},
{"question": "I give her tickles in return. ","answer": " Als Gegenleistung kitzle ich sie."},
{"question": "The best things in life are free. ","answer": " Die besten Dinge im Leben sind kostenlos."},
{"question": "His dad is in the military. ","answer": " Sein Vater ist im Militär."},
{"question": "This is the price you pay for lying. ","answer": " Das ist der Preis, den du fürs Lügen zahlst."},
{"question": "Did you report this to the police? ","answer": " Hast du das der Polizei gemeldet?"},
{"question": "I am praying for less stress this coming new year. ","answer": " Ich bete für weniger Stress im kommenden neuen Jahr."},
{"question": "According to the weather report, it’s going to rain today. ","answer": " Laut dem Wetterbericht wird es heute regnen."},
{"question": "This is a big decision for me. ","answer": " Das ist eine große Entscheidung für mich."},
{"question": "I’ll explain everything later, I promise. ","answer": " Ich werde alles später erklären, ich verspreche es."},
{"question": "His son is so cute! ","answer": " Sein Sohn ist so süß!"},
{"question": "I hope I’ll have a son one day. ","answer": " Ich hoffe, ich werde eines Tages einen Sohn haben."},
{"question": "Even if they’ve broken up, they still remain friends. ","answer": " Auch wenn sie sich getrennt haben, bleiben sie immer noch Freunde."},
{"question": "That rash could develop into something more serious. ","answer": " Dieser Ausschlag könnte sich zu etwas Ernsthafterem entwickeln."},
{"question": "This view is amazing! ","answer": " Diese Aussicht ist unglaublich!"},
{"question": "They’ve taken their relationship to the next level. ","answer": " Sie haben ihre Beziehung auf die nächste Stufe gebracht."},
{"question": "Can you carry my bag for me? ","answer": " Kannst du meine Tasche für mich tragen?"},
{"question": "This town is extremely quiet. ","answer": " Diese Stadt ist extrem ruhig."},
{"question": "There’s a road that leads to the edge of the woods. ","answer": " Es gibt eine Straße, die zum Rand des Waldes führt."},
{"question": "You can’t drive there, you need to walk. ","answer": " Du kannst dort nicht fahren, du musst laufen."},
{"question": "He broke his arm during practice. ","answer": " Er hat sich beim Training den Arm gebrochen."},
{"question": "It’s true, I’m leaving the company. ","answer": " Es ist wahr, ich verlasse die Firma."},
{"question": "Animal abuse is now a federal felony! ","answer": " Tierquälerei ist jetzt ein Bundesverbrechen!"},
{"question": "Don’t break the law. ","answer": " Breche nicht das Gesetz."},
{"question": "You better learn how to follow rules. ","answer": " Du solltest besser lernen, Regeln zu befolgen."},
{"question": "What’s the difference between happiness and contentment? ","answer": " Was ist der Unterschied zwischen Glück und Zufriedenheit?"},
{"question": "I forgot to thank her for the pie she sent us. ","answer": " Ich habe vergessen, ihr für den Kuchen zu danken, den sie uns geschickt hat."},
{"question": "Did you receive the pie I sent you? ","answer": " Hast du den Kuchen erhalten, den ich dir geschickt habe?"},
{"question": "I value our friendship so much. ","answer": " Ich schätze unsere Freundschaft sehr."},
{"question": "Their brand has gone international! ","answer": " Ihre Marke ist international geworden!"},
{"question": "This building is so tall! ","answer": " Dieses Gebäude ist so hoch!"}
]
}
